Создание веб-проектов - первые шаги (с помощью Vue.js и Bulma CSS)

Сейчас бытует мнение (не могу сказать, что необоснованно), что современная Frontend разработка слишком переусложнена и имеет высокий порог входа. В какой-то мере это правда, но также верно и то, что сейчас(??? повтор слова) мы имеем и обратную ситуацию - сделать красивый, динамичный, адаптивный сайт - очень просто. Для этого не нужно быть IT-экспертом и программистом.

Всё, что требуется - это инженерный взгляд на вещи, умение читать техническую документацию и иметь хотя бы отдаленное представление того, что хочется получить в итоге.

В этой статье, шаг за шагом, будет показан процесс создания простейшего блог-сайта. Вы, буквально, увидите как из ничего появится вполне симпатчный и интерактивный сайт и при этом от вас не потребуется ни каких-то специальных знаний, ни установки сложного программного обеспечения.

Ваши инструменты - это любой текстовый редактор и браузер! Больше ничего не потребуется. Конечно чем качественнее инструмент, тем быстрее вы сможете добиться результата. Но в данном случае подойдет даже обычный Notepad! Хотя я бы рекомендовал, что-то более подходящее (что-то что поддерживает HTML, JavaScript). Например:
* Sublime Text - https://www.sublimetext.com/
* Visual Studio Code - https://code.visualstudio.com/#meet-intellisense
* IntelliJ IDEA Community Edition - https://www.jetbrains.com/idea/download/

Все исходные файлы проекта находятся в GitLab-репозитории.
https://gitlab.com/dev-lessons/vue-bulma-001/-/tree/main/src?ref_type=heads

Каждый шаг оформлен в виде отдельного бранча (??? объяснить что такое Git и бранч).

Вся наша работа будет выполнена за 12 шагов. Каждый шаг зафиксирован в отдельном бранче - это позволит вам увидеть каждое изменение, что-зачем и где.

Что мы сделаем:
* Простой блог-сайт:
  * Статические страницы
  * Меню выбора категории
  * Список статей по выбранной категории
  * Отображение статьи
  * Диалог добавления новой статьи

Чему научимся в процессе:
* Создавать Vue-компоненты
* Создавать страницы и переходы между ними
* Использовать Bulma CSS для создания приятного и адаптивного UI
* Параметризовать и связывать компоненты между собой
* Отображать динамические данные
* Реагировать на пользовательские действия
* Подгружать данные 
* Взаимодействовать с Browser API

а таже поговорим про внутреннее устройство Vue:
  * Принцип реактивности
  * Жизненный цикл компоненты
  * Как происходит обновление визуального представления

https://vuejs.org/guide/extras/reactivity-in-depth.html

